%; whizzy paragraph -pdf xpdf -latex ./whizzypdfptex.sh
%; whizzy-paragraph "^\\\\begin{frame}\\|\\\\emtext"
% latex beamer presentation.
% platex, latex-beamer $B$G%3%s%Q%$%k$9$k$3$H$rA[Dj!#(B 

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2016 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warreanty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

\documentclass[cjk,dvipdfmx,12pt]{beamer}
\usetheme{Tokyo}
\usepackage{monthlypresentation}

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&")) 
%  presentation (shell-command (concat "xpdf -fullscreen " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%http://www.naney.org/diki/dk/hyperref.html
%$BF|K\8l(BEUC$B7O4D6-$N;~(B
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
%$B%7%U%H(BJIS$B7O4D6-$N;~(B
%\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}

\newenvironment{commandlinesmall}%
{\VerbatimEnvironment
  \begin{Sbox}\begin{minipage}{1.0\hsize}\begin{fontsize}{8}{8} \begin{BVerbatim}}%
{\end{BVerbatim}\end{fontsize}\end{minipage}\end{Sbox}
  \setlength{\fboxsep}{8pt}
% start on a new paragraph

\vspace{6pt}% skip before
\fcolorbox{dancerdarkblue}{dancerlightblue}{\TheSbox}

\vspace{6pt}% skip after
}
%end of commandlinesmall

\title{$BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B\\Debian JP Project}
\subtitle{OSC 2018 Tokyo/Fall $B!JBh(B167$B2s=PD%JY6/2q!K(B}
\author{$B?yK\(B $BE5=<(B\\ dictoss@live.jp}
\date{2018$BG/(B10$B7n(B27$BF|(B}
\logo{\includegraphics[width=8cm]{image200607/openlogo-light.eps}}

\begin{document}

\section{$BI=;f(B}

\begin{frame}
\titlepage{}
\end{frame}

\section{$BL\<!(B}

\begin{frame}{Agenda}
  \begin{itemize}
  \item Debian $B$H$O!)(B
  \item Debian JP Project $B$H(B Debian $BJY6/2q(B
  \item Debian 9 (Stretch)
  \item Debian Updates
  \item $B:#8e$N%$%Y%s%H(B
  \end{itemize}
\end{frame}

%-------------------

\section{Debian $B$H$O!)(B}

\begin{frame}\begin{center}\Huge{Debian $B$H$O!)(B}\end{center}\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

{\color{red}{$B%U%j!<(B/$B%*!<%W%s(B}}$B$J(B{\color{red}{$B%f%K%P!<%5%k(B}}$B%*%Z%l!<%F%#%s%0%7%9%F%`(B $B$r:n@.$7$h$&$H$9$k%\%i%s%F%#%"%Y!<%9$N%W%m%8%'%/%H(B

\begin{table}[htb]
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    $B%G%#%9%H%j(B & $B4k6H(B & $B%\%i%s%F%#%"(B \\ \hline
    RHEL & RedHat & $B$J$7(B  \\ \hline
    CentOS & RedHat & $B$"$j(B \\ \hline
    Ubuntu  & Canonical & $B$"$j(B \\ \hline
    \color{red}{Debian}  & \color{red}{$B$J$7(B} & \color{red}{$B$"$j(B} \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\end{frame}

\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
 $B@$3&5,LO$G3+H/$,9T$o$l$F$*$j!"(B63$B%v9q!"Ls(B1000$BL>$N(BDebian$B8x<03+H/<T$,3+H/$r9T(B
 $B$C$F$$$k!#%Q%C%1!<%8%a%s%F%J$dK]Lu$J$I$N9W8%<T$bF~$l$k$H$b$C$HB?$/$N3+H/<T$,;22C(B
 $B$7$F$$$k$3$H$K$J$k!#(B
 \begin{center}
%%%   \includegraphics[width=0.7\hsize]{image201707/group_photo_t.jpg}
 \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

\begin{itemize}
  \item $BMxMQMQES(B
  \begin{itemize}
    \item Linux$B%5!<%P(B $B!JNc!'(Bweb$B%5!<%P$N%7%'%"!'(B\url{https://w3techs.com/technologies/details/os-linux/all/all}$B!K(B
    \item $BAH9~%G%P%$%9$N%Y!<%9(BOS $B!JB?$/$N(BCPU$B$GF0:n$9$k!K(B
    \item $B%G%9%/%H%C%W(BPC$B!"%N!<%H(BPC$B$J$I$NIaCJMxMQ$9$k%3%s%T%e!<%?$N(BOS
  \end{itemize}
  \item $B!V(BDebian$B!W%Y!<%9$JGI@8(BOS$B$N8;N.(B
  \begin{itemize}
    \item Ubuntu $B$d(B Raspbian $B$H$$$C$?%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$N%Y!<%9$O(BDebian
    \item $BGI@8@h$N%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$HAj8_$K>pJs8r49$r$7$F3+H/$7$F$$$k(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

\begin{itemize}
  \item 2018$BG/(B10$B7n$N;~E@$G!":G?7HG$O(B {\color{red}{Debian 9.5}} ($B%3!<%I%M!<%`(B: Stretch)
  \begin{itemize}
    \item $B%Q%C%1!<%8?t$O(B{\color{red}{$BLs(B51000}}$B$rDs6!(B
    \item $B8x<0$K%5%]!<%H$9$k(BCPU$B%"!<%-%F%/%A%c$O(B{\color{red}{10}}
  \end{itemize}
  \item {\color{red}{$BLs(B2$BG/Kh(B}}$B$K%j%j!<%9(B
  \item $B<!$N%j%j!<%9(B Debian 10 ($B%3!<%I%M!<%`(B: {\color{red}{}}Buster)$B$O(B 2019$BG/Cf:"$K%j%j!<%9$9$k$H;W$o$l$k(B
  \item $B%3!<%I%M!<%`$O%H%$!&%9%H!<%j!<$N%-%c%i%/%?!<$r:NMQ(B
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

\begin{itemize}
  \item Debian $B<R2q7@Ls(B
    \begin{itemize}
      \item Debian $B3+H/<T$?$A$,L\;X$9%U%j!<%=%U%H%&%'%"%3%_%e%K%F%#!<$N:_$jJ}(B
    \end{itemize}
  \item Debian $B%U%j!<%=%U%H%&%'%"%,%$%I%i%$%s!J(BDFSG$B!K(B
    \begin{itemize}
      \item Debian $B<R2q7@Ls$N0lIt(B
      \item Debian $B$,9M$($k%U%j!<%=%U%H%&%'%"$NDj5A(B
      \item $B%*!<%W%s%=!<%9$NDj5A$N$R$J7A$K$b$J$C$F$$$k(B
    \end{itemize}
  \item Debian Policy
    \begin{itemize}
      \item \url{https://www.debian.org/doc/debian-policy/}
      \item Debian $B%Q%C%1!<%8$N6hJ,!"FbMF$d%k!<%k!"%U%!%$%kG[CV$NJ}?K$rDj5A(B
    \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\if 0
\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
  \begin{center}
%  \includegraphics[width=0.5\hsize]{image201611/chin_.jpg}
% buz $B$N3\3HBg2hA|(B
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
$B$I$3$G;H$o$l$F$$$k$N$+!)(B\pause
Linux $B%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$N%Y!<%9(B

  \begin{center}
%   \includegraphics[width=0.5\hsize]{image201606/ubuntu.png}
  \end{center}

\end{frame}

\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
Web$B%5!<%P$H$7$FMxMQ$5$l$F$k(B(2016/06$B;~E@(B)

  \begin{center}
%  \includegraphics[width=0.5\hsize]{image201606/w3techs.png}
  \end{center}
  \tiny{\url{http://w3techs.com/technologies/details/os-linux/all/all}}

\end{frame}

\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
$BAH9~%G%P%$%9$N%Y!<%9(BOS$B$H$7$FMxMQ$5$l$F$$$k(B

 \begin{center}
% \includegraphics[width=0.5\hsize]{image201606/bbb-logo.jpeg}
%%  http://www.tech-villa.com/images/kallyas_images/blog_images/beagleboneblack_logo.jpg
 \end{center}
 \url{http://beagleboard.org/}

 \begin{center}
% \includegraphics[width=0.2\hsize]{image201606/rpi-logo.png}
%  https://www.raspberrypi.org/wp-content/uploads/2015/08/raspberry-pi-logo.png
 \end{center}
 \url{https://www.raspberrypi.org/}

 \end{frame}

\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

\begin{itemize}
\item ISS ($B9q:]1'Ch%9%F!<%7%g%s(B)
\begin{center}
% \includegraphics[width=0.5\hsize]{image201606/STS-134_International_Space_Station_after_undocking}
 https://ja.wikipedia.org/wiki/%E5%9B%BD%E9%9A%9B%E5%AE%87%E5%AE%99%E3%82%B9%E3%83%86%E3%83%BC%E3%82%B7%E3%83%A7%E3%83%B3#/media/File:STS-134_International_Space_Station_after_undocking.jpg
\end{center}
{\tiny \url{https://training.linuxfoundation.org/why-our-linux-training/training-reviews/linux-foundation-training-prepares-the-international-space-station-for-linux-migration}}

\item Steam ($B%2!<%`(BPC OS)
\item NAS$B!"%k!<%?(B
\item etc..
\end{itemize}

\end{frame}

\fi


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
$B$^$H$a$k$H(B
\begin{itemize}
  \item Debian$B$O%U%j!<(B/$B%*!<%W%s$J%*%Z%l!<%F%#%s%0%7%9%F%`(B (OS)$B$r:n@.$7$h$&$H$9$k%\%i%s%F%#%"%Y!<%9$N%W%m%8%'%/%H(B
  \item $B<+J,$?$A$N9M$($k%U%j!<$H$$$&8@MU$K4X$9$kDj5A!"3+H/L\E*!"%Q%C%1!<%8%s%0%]%j%7!<$r873J$K7h$a$F$$$k(B
  \item $B@$3&Cf$K(B1000$B?M0J>e$N3+H/<T$,$*$j!"B>$N%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$N%Y!<%9$H$7$F:NMQ$5$l$F$$$k(B
  \item $BLs(B2$BG/Kh$K%j%j!<%9$,9T$o$l!"B?$/$N%Q%C%1!<%8$H%"!<%-%F%/%A%c$r%5%]!<%H$7$F$$$k(B
  \item $B>e5-$N$h$&$JFCD'$+$iMM!9$J$H$3$m$GMxMQ$5$l$F$$$k(BLinux$B%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s(B
\end{itemize}

\end{frame}

%------------------


\section{Debian JP Project $B$H(B Debian$BJY6/2q(B}


\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian JP Project\\$B$H(B\\Debian$BJY6/2q(B}\end{center}
\end{frame}

  
\begin{frame}{Debian JP Project $B$H$O!)(B}

\begin{itemize}
  \item $BF|K\$G(BDebian$B$rIa5Z$5$;$k$3$H$rL\E*$H$7$?G$0UCDBN(B
  \item $B3hF0FbMF(B
  \begin{itemize}
    \item Debian $B$NF|K\8l$K$h$k>pJsH/?.(B
    \item $B%f!<%6$H$N>pJs8r49(B
    \item Debian $B3+H/<T!"%Q%C%1!<%8%a%s%F%J$N0i@.$J$I(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}
  
\frametitle{Debian$BJY6/2q(B}
\begin{itemize}
 \item 2005$BG/(B1$B7n3+;O(B
 \item Debian Developer $B>e@n$5$sH/5/?M(B
\item $BEl5~$H4X@>$G7n$K0l2s%3%s%9%?%s%H$K3+:E$7$F$$$k(BDebian$B3+H/<T!"%f!<%6$K$h$kJY6/2q(B
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}

\frametitle{Debian$BJY6/2q(B:$B2r7h$7$?$$FbMF(B}
\begin{itemize}
 \item<1-> $BLdBj(B
       \begin{itemize}
	\item ML$B$H(BIRC$B$G>pJs8r49$7$F$$$?(B
	\item face-to-face$B$G$"$&>l=j$,$J$$(B
	\item $B$^$H$^$C$?%I%-%e%a%s%H$,=P$F$3$J$$(B
       \end{itemize}
 \item<2-> Debian$BJY6/2q$NDs0F(B
       \begin{itemize}
	\item $BDj4|E*$K=8$^$k(B
	\item $B;qNA$r:n@.$9$k!#!J(BGPL$B$G!*(B) \\
	  {\small \url{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team/monthly-report}}
       \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
 \frametitle{Debian$BJY6/2q(B:$B<B:](B}
 \begin{itemize}
  %\item Debian Weekly News Quiz
  \item Debian $B3&7($d%Q%C%1!<%8%s%04XO"$NOCBj$J$I@lLg$N?M$KOC$rJ9$/(B
  \item Debian$B$G5$$K$J$C$?;vJA$rD4$Y$F%l%]!<%H$9$k(B
  \item $BA02s$NFbMF!JEl5~(B 9$B7n!K(B:\\
	\begin{itemize}
	\item $B>l=j(B: $BD+F|%M%C%H$5$s(B
    \item $B!V(BRethinking of debian/watch rule$B!W(B(@kenhys)
    \item buster$B$K8~$1$?F|K\8l4D6-$N%?%9%/@0M}(B \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/2018-09_tokyodebian_langja_bof.txt}
	\end{itemize}
  \item $B3FCO$N%$%Y%s%H$G(BDebian$BIa5Z3hF0(B
	\begin{itemize}
      \item OSC2018$BKL3$F;!"(BOSC2018$B5~ET!"(BOSC2018$BEl5~(B
      \item $B4X@>%*!<%W%s%U%)!<%i%`(B
	  \item Debian/Ubuntu $B%f!<%6%_!<%H%"%C%W(B in $B;%KZ(B
	\end{itemize}
 \end{itemize}
\end{frame}

%-----------------------

\section{Debian 9 (Stretch) $B$K$D$$$F(B}

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian 9 (Stretch) $B$K$D$$$F(B}\end{center}
  %\begin{center}\Huge{Debian 9 (Stretch)\\$B%j%j!<%9$*$a$G$H$&!*(B}\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Debian 9 (Stretch) $B$K$D$$$F(B}% [containsverbatim]

Debian 9 ($B%3!<%I%M!<%`!'(BStretch)
\begin{itemize}
  \item Debian 9.0$B$O!"(B2017-06-17$B$K%j%j!<%9(B
  \item $B$3$N%j%j!<%9$O!"(BDebian Project$B$NAO;O<T(B Ian Murdock$B;a$KJ{$2$k%j%j!<%9$K$J$C$F$$$k(B
% https://www.debian.org/News/2017/20170617
% Ian Murdock, the founder of the Debian project, passed away on 28th December
  % 2015 at his home in San Francisco. He was 42.

  \item $B:G?7$N%^%$%J!<%j%j!<%9$O(B Debian 9.5 $B$G$"$j!"(B2018-07-14$B$K%j%j!<%9(B

\end{itemize}
  \begin{center}
%%%    \includegraphics[width=0.6\hsize]{image201707/stretch.png}
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Debian 9 $B$K$D$$$F(B}% [containsverbatim]

$B%5%]!<%H%"!<%-%F%/%A%c(B
\begin{itemize}
\item $B%5%]!<%H$5$l$k%"!<%-%F%/%A%c(B \\
  amd64, i386$B!J(Bi686$B0J9_!K(B, armel, armhf, arm64, mips, mipsel, mips64el, ppc64el, s390x
%\item $B%5%]!<%H$+$i30$l$?%"!<%-%F%/%A%c(B \\
%  powerpc
\end{itemize}

$B!!(B\\
$B%5%]!<%H$5$l$F$$$J$$0\?"HG$H$7$F!"@N$N(BCPU$B$d(BRISC-V$B!"(BFreeBSD$B$d(BHurd$B$N%+!<%M%k$rMxMQ$7$?$b$N$,$"$k(B

\small{\url{https://www.debian.org/releases/stable/amd64/release-notes/ch-whats-new.ja.html}}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian 9 $B$K$D$$$F(B}% [containsverbatim]

$B%=%U%H%&%'%"(B
\begin{itemize}
\item Linux $B%+!<%M%k$O(B 4.9
\item $B%D!<%k%A%'%$%s(B(GCC 6.3.0, binutils 2.28, glibc 2.24), LLVM 3.7.1, 3.8.1, 3.9.1
\item Perl 5.24.1, Python 2.7.13/3.5.3, Ruby 2.3.3, PHP 7.0.19, Go 1.7.4, OpenJDK 8
\item GNOME 3.22, KDE 5.8, Xfce 4.12.3, lxde 0.99.0, lxqt 0.11.1
\item MariaDB 10.1.23, PostgreSQL 9.6.3, sqlite 3.15
\item OpenSSL 1.1.0, GnuPG 2.1.18/1.4.21
\item $B%/%m%9%3%s%Q%$%i$,%G%U%)%k%H$G%5%]!<%H(B
\item etc..
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian 9 $B$K$D$$$F(B}% [containsverbatim]
  \begin{itemize}
  \item $B2?$+$*$+$7$$F0:n$dIT6q9g$r8+$D$1$?>l9g$O%P%0%l%]!<%H$r$*4j$$$7$^$9(B
  \item $B%P%0%l%]!<%H$N;EJ}(B
    \begin{itemize}
    \item \url{https://www.debian.org/Bugs/Reporting.ja.html}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%-----------------------

\section{Debian Updates}

\subsection{Timeline}

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian Updates}\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
  \item 2017/12/09:  Updated Debian 8.10 released
  \item 2017/12/09:  Updated Debian 9.3  released
  \item 2018/03/10:  Updated Debian 9.4  released
  \item 2018/06/23:  Updated Debian 8.11 released
  \item 2018/07/14:  Updated Debian 9.5  released
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item 2018/04/18: Debian Project Leader Election 2018 Results\\
\ \\
  \small{2017$BG/$N(BDebian Project Leader(DPL)$B$N(BChris Lamb$B$5$s$N?.G$EjI<$H$J$j!"?.G$$5$l$?!#(BChris$B$5$s$N=j?.I=L@$O!"<!$N(BURL$B$G;2>H$G$-$k!#(B\url{https://www.debian.org/vote/2018/platforms/lamby}}

% https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2018/04/msg00009.html

\item $B$*F@$J>pJs!'!V(BBits from the DPL$B!W(B\\
\ \\
  \small{$B7n$K(B1$B2s(B"debian-devel-announce@lists.debian.org"$B$N(BML$B$K(BChris$B$5$s$,%W%m%8%'%/%H$N?JD=$rJs9p$7$F$$$k!#;~4V$N$J$$J}$G$b$3$l$rFI$s$G$*$1$P(BDebian Project$B$NBg$^$+$JF0$-$,$o$+$k!#(B}

\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item 2018/05/01: Call for testing openssl TLS 1.3 support\\
\ \\
  \small{OpenSSL 1.1.1$B$+$i(BTLS 1.3$B$rMxMQ$G$-$k$?$a!"%F%9%H$9$k$h$&$K8F$S3]$1$k%"%J%&%s%9$r<B;\!#(B}

% https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2018/05/msg00000.html

%\item 2018/05/02:  autopkgtest results influencing migration from unstable to testing\\
%\ \\
%  \small{$BD4$Y$k(B}
%
% https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2018/05/msg00001.html
  
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item 2018/5/31:  Alioth shutdown\\
\ \\
  \small{2003$BG/$+$i3+H/<T8~$1$K(BCMS$B!"%j%]%8%H%j%5!<%P$H$7$F2TF/$7$F$$$?(Balioth.debian.org$B$,Ds6!=*N;!#8e7Q$N(Bsalsa.debian.org$B$X5!G=$r0z$-7Q$$$@!#(B\url{https://salsa.debian.org/public} $B$G(Bgitlab$B$,2TF/$7!"(BKubernetes$B!J(Bk8s$B!K$HAH$_9g$o$;$?(BCI/CD$B$b<B9T2DG=!#(B}

\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item 2018/06/05:  Data Protection team delegation\\
\ \\
\small{EU$B$G;\9T$5$l$?(BGDPR$B$KBP1~$9$k$?$a$N%A!<%`$H%a%s%P!<$r>R2p!#%"%I%P%$%9$,M_$7$$>l9g$O(BDebian Data Protection team$B$XLd$$9g$o$;$k$3$H$,$G$-$k!#(B}

% https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2018/06/msg00000.html

\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{DebConf18}

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{DebConf18}\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Debian Updates / DebConf18}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
    
\item \url{https://debconf18.debconf.org/}
\item $BBfOQ(B $B?7C];T(B(Hsinchu)$B$NT"N)8rDLBgU\$G3+:E(B
\item $B%"%8%"CO0h$G$N3+:E$O=i$a$F(B
\item DebCamp 2018/7/21 - 7/27
\item OpenDay 2018/7/28
\item DebConf 2018/7/29 - 8/5

\end{itemize}

\includegraphics[scale=1.0]{image201810/DebConf18_Horizontal_Logo.png}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian Updates / DebConf18}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item $B3F9q$K$$$k(BDebian$B3+H/<T$,=8$^$C$?(B
\item $B;22C<T?t$O!"(B300$BL>$rD6$($k?M$?$A$,=8$^$C$?(B
\end{itemize}

\includegraphics[scale=0.4,bb=0 0 800 331]{image201810/800px-Debconf18_group_photo.jpg}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian Updates / DebConf18}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item $B%;%_%J!<H/I=$O%S%G%*$r8x3+Cf(B \url{https://debconf18.debconf.org/schedule/}
\item $BF|K\$+$i9T$C$??M$?$A$,$^$H$a$?;22C%;%_%J!<$N>pJs(B
  \begin{itemize}
    \item \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/2018-08_tokyodebian_debconf18_bof.txt}
  \end{itemize}
\end{itemize}

%%%\includegraphics[scale=0.04]{image201810/IMG_4552.JPG}
% https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/Photos
%  Aigars Mahinovs (aigarius) - Google Photos
%  https://lh3.googleusercontent.com/h6xIiaSy0Yx9XJOnTpzMlaC2_kymnmKfBDTRuNC9Ori8whzxi4nxvizvrFR_XFEHMrE5z1itgyRG-7FRZPaZDnS8DbiRihCloASeeFBCJjKgvjjCV5pSOkWEDZmfkD_NWrfyESoC_uRYG1NjUd2__FvfNZ3VEQ

\end{frame}

\begin{frame}{Debian Updates / DebConf18}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item $B%;%_%J!<H/I=$N%?%$%H%k$N0lItH4?h(B
  \begin{itemize}
  \item Bits from the DPL
  \item Debian Science BoF
  \item Ignoring Negativity
  \item News from the APT team
  \item Debian Brasil and DebConf19
  \item Debian Diversity Team discussion session
  \item Report from the Debian EFI team about the support of Secure Boot on Debian
  \item Making Debian more user friendly by changing the web start page (www.debian.org)
  \item GDPR in Debian
  \item Debian Go Packaging Team BoF
  \item The Free Software Foundation, Debian, and the free software movement
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian Updates / DebConf18}% [containsverbatim]

$B%$%Y%s%HCf$N@83h(B
\begin{itemize}
  \item Code of Conduct $B$rFI$_!"@aEY$"$k@83h$r$9$k(B
  \item $B%Y%8%?%j%"%s!"%O%i!<%k$NJ}$r9MN8$7$??);v$rMQ0U(B
  \item $B=IGq$O3X@8N@$KBZ:_2DG=(B
  \item wiki$B$rFI$s$G9TF0$9$k(B \url{https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18}
  \item $B$*CN$i$;$O%"%J%&%s%9%a!<%k$rFI$`(B \url{https://lists.debian.org/debconf-announce/}
  \item $B%;%V%s%$%l%V%s!"%U%!%_%j!<%^!<%H$,Bg3X9=Fb$K$"$jJXMx(B
  \item $BBg3XFb$N%9%]!<%D;\@_$rM-NA$GMxMQ2DG=(B
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian Updates / DebConf18}% [containsverbatim]

$B%O%C%/%i%\(B
\begin{itemize}
\item $B:#2s$O(BNoisy Hacklab$B!"(BQuiet Hacklab$B$N(B2$BIt20$rMQ0U(B
\item $B%$%s%?!<%M%C%H2s@~!"EE8;$r40Hw(B
\item $B%3!<%R!<$d%S!<%k$r0{$_$J$,$i%O%C%/$7!"5DO@$7!"?F8r$r?<$a$k(B
\end{itemize}

%%%\includegraphics[scale=0.025]{image201810/IMG_4534.JPG}
% https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/Photos
%  Aigars Mahinovs (aigarius) - Google Photos
%  https://lh3.googleusercontent.com/9GbUR4o1QRMyQ9lMZddRM58rEdnk_cXHx9644-3lYyS_hA7TBHFlc1n1gVVr1M0JsjFd6z6mrFxeIOX9HsrbVSW9IeIPSSQcghzYcv52G7GpbrlfCKUhy6zYWOZx70tA_COa4gJG0yhzIbXTiJJ6eitoSLe9pA
%%%\includegraphics[scale=0.025]{image201810/IMG_5065.JPG}
% https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/Photos
%  Aigars Mahinovs (aigarius) - Google Photos
%  https://lh3.googleusercontent.com/nEnXBYxds7X6H640WGgiAJmPzoHaVST20KM10eOFdVG4BVqo8gjXEMkn4vT40decm2Sl-fbskds-92tos4MBp6-3s8lAG2yUJ2fd-VCtVA60TD9ZXMiXl4zneZ78I8krbFtGxFFrSuevbjqHoWpQMZrEtJR0eQ

\end{frame}


\begin{frame}{Debian Updates / DebConf18}% [containsverbatim]

DayTrip
\begin{itemize}
\item DebConf$BCf$K(B1$BF|!";22C<T$?$A$,0l=o$K=P$+$1$k4k2h(B
\item \url{https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/DayTrip}
\item $B9)>l8+3X%D%"!<!"J82=;\@_8+3X%D%"!<!"$*Cc2q%D%"!<!"BfKL4Q8w%D%"!<!"<+E><V$G%D!<%j%s%0!"@nM7$S(B
\end{itemize}

%%%\includegraphics[scale=0.12]{image201810/0801_taipei_1.jpg}
% https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/Photos
%  Macy- Day trip group photo
%  https://lh3.googleusercontent.com/jnwfbEKoJcPRDn_gSpqxdx8t75FhsMHNKwXUGq75RrNe-7EUDjupBZ4pSqEPqV40yrVp7A1TtDn3ZgWq44HpcZFuVBdLqLAzCgZ8pzXR1QMeqw2F_iglHxs-an-CCp8XRTUdGjTAaE2TJee_8iMFJVkedBY6
%%%\includegraphics[scale=0.16]{image201810/0801_river_4.jpg}
% https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/Photos
%  Macy- Day trip group photo
%  https://lh3.googleusercontent.com/SqT6u153fNB8ApVeEJe-wyxWeb_Y6XDNcoeYqILGra2uCZ312vhRzLCaq6Wtm_y8xGcAIcCkJ7qA58A6Iu6yog_64p7J49-CYuttE-t_EAYMlvqIvYf2jAlTFobudexvzmdesmb0pb6UY9o80ehzFkLGBQgs

\end{frame}


\begin{frame}{Debian Updates / DebConf18}% [containsverbatim]

$B%A!<%:!u%o%$%s%Q!<%F%#(B
\begin{itemize}
  \item $B<+J,$N9q$N%o%$%s$H%A!<%:$r;}$A4s$k%[!<%`%Q!<%F%#(B
  \item $B0[J82=M}2r$d?7$?$JH/8+$r$9$k$?$a$N8rN.$N>l(B
  \item \url{https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/CheeseWineBoF}
\end{itemize}

%%%\includegraphics[scale=0.025]{image201810/IMG_4781.JPG}
% https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/Photos
%  Aigars Mahinovs (aigarius) - Google Photos
%  https://lh3.googleusercontent.com/j6x2pACKhb2nHKDryGkHUUfkpRYTmqKgJEIF5WctZHlZh9IVL6Qh2A-JGl0Q8VYtxIbUtg7-egzC3zCR7MM6R0O7K60UXVHT36YEF2N_CZo4WEo08KWhkitf-GwJ4kzN9XRjyB99cq7FbI4CLjEpP9lM5MkU6g
%%%\includegraphics[scale=0.025]{image201810/IMG_4790.JPG}
% https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/Photos
%  Aigars Mahinovs (aigarius) - Google Photos
%  https://lh3.googleusercontent.com/R3lP7_Y_3Kz-yc4TeZSyxC5fQM2t0uUHYcUaXoU_NVFmoudpb7hA6aRveE0F9IiPGxZ4II2WDiC1pzmplroScl2oBLQnB38XT08hBoy2z_VzmLqQmihfxK7g24FqG-Ic10N4JmTSsDXITGdAZaccZrW36NInNA

\end{frame}

\begin{frame}{Debian Updates / DebConf18}% [containsverbatim]

$B%+%s%U%!%l%s%9%G%#%J!<(B

\begin{itemize}
  \item $B8=CO$NNAM}$r3Z$7$_$J$,$i:)?F$9$k%G%#%J!<(B
  \item $B%9%]%s%5!<$NJ}!9$+$i0';"$b$"$j$^$9(B
\end{itemize}

%%%\includegraphics[scale=0.025]{image201810/IMG_5618.JPG}
% https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/Photos
%  Aigars Mahinovs (aigarius) - Google Photos
%  https://lh3.googleusercontent.com/7Wp_wU_h0mYRZ4_4ZIf1wy7yOyROR8q0JLoijmSzcLq781Fn64aqRaOSCQgJoXCCHw_4aI8vg_-hdy8k-pwTbrJqk0kR2b1sXaxWxJf23WM5zWij6oCHQCLwzziParHa4KJTmxfsmmNIsKpUwqoXFEvGAzkEjQ
%%%\includegraphics[scale=0.025]{image201810/IMG_5641.JPG}
% https://wiki.debconf.org/wiki/DebConf18/Photos
%  Aigars Mahinovs (aigarius) - Google Photos
%  https://lh3.googleusercontent.com/8EKtU1IYlzzwTitBPxoulswKEdISzFY4Wxbqos1zGpbiw-SPR5kQFRWRrCP1G0bZiNciQCfhE52KJ9EwNcCDbnUOTrzNAnr0f1GLPvCnueWNCYpZH65qP9pso4GlFYic-HbWKMVa7YM9cZtQrkyHxPJQk9YBwA

\end{frame}


\begin{frame}{Debian Updates / DebConf19$B!JM=9p!K(B}% [containsverbatim]

DebConf19
\begin{itemize}
  \item $B%V%i%8%kFnIt$N%/%j%A%P;T$K$"$k(BFederal University of Technology$B!J(BUTFPR$B!K$G3+:E(B
  \item \url{https://wiki.debian.org/DebConf/19}
\end{itemize}

\includegraphics[scale=1.0]{image201810/dc-19-logo.png}

\end{frame}


\subsection{Release Schedule}

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Release Schedule}\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{Debian Updates / Release Schedule}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item 2018/09/30:  Debian 10 (Buster) Release Schedule
  \begin{itemize}
  \item 2019-01-12 - Transition freeze
  \item 2019-02-12 - Soft freeze
  \item 2019-03-12 - Full freeze
  \end{itemize}
\item Debian 10$B$O(B2019$BG/Cf:"$N%j%j!<%9$K$J$k$N$G$O$J$$$+$H?dB,(B

% https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2018/09/msg00004.html
\end{itemize}

\end{frame}

%-----------------------

\section{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}

\begin{frame}\begin{center}\Huge{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}\end{center}\end{frame}

\begin{frame}{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}
\begin{itemize}
  \item Debian JP Project \\
      \url{https://www.debian.or.jp}
  \item $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B\\
      \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/}
  \item $B4X@>(BDebian$BJY6/2q(B \\
      \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting}
  \item Twitter \\
      \url{@debian_jp}
  %\item G+ $B%3%_%e%K%F%#(B \\
  %    \url{https://plus.google.com/u/0/communities/106942835439686570073}
  \item  $B;(;o(B Software Design $B5;=QI>O@<RH/9T(B \\
    $B!V(BDebian Hot Topics$B!W!"(BGPG$B4XO"$N5-;v$J$I!J3V7nO":\!K(B
\end{itemize}
\end{frame}

%----------------

\section{$B:#8e$N%$%Y%s%H(B}

\begin{frame}\begin{center}\Huge{$B:#8e$N%$%Y%s%H(B}\end{center}\end{frame}

\begin{frame}{$B:#8e$N%$%Y%s%H(B}

\begin{itemize}
\item 11/17$B!JEZ!K(B $BBh(B168$B2sEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B
  \begin{itemize}
    \item \url{http://tokyodebian.alioth.debian.org/2018-11.html}
    \item $B%;%_%J!<$O8!F$Cf(B
  \end{itemize}
\item 11/9$B!J6b!K!"(B11/10$B!JEZ!K(B $B4X@>%*!<%W%s%U%)!<%i%`(B
  \begin{itemize}
    \item \url{https://www.k-of.jp/2018/}
    \item{$B4X@>(BDebian$BJY6/2q$,=PE8M=Dj(B}
  \end{itemize}
\item 11/25$B!JF|!K(B $BBh(B139$B4X@>(BDebian$BJY6/2q(B
  \begin{itemize}
      % \item $BJ!Eg6hL1%;%s%?!<(B  305$B9f<<(B
      \item \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting/20181125}
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\end{document}

;;; Local Variables: ***
;;; outline-regexp: "\\([ 	]*\\\\\\(documentstyle\\|documentclass\\|emtext\\|section\\|begin{frame}\\)\\*?[ 	]*[[{]\\|[]+\\)" ***
;;; End: ***
